佛教係由邊個判斷善惡???

《泥犁經》載佛言：「父作不善，子不代受，子作不善，父不代受，善自獲福，惡自受殃。」

有個system運行

佛教都起碼分三派， 南傳，北傳，藏傳， 唔同傳承解釋都唔同， 有些是互相不承認。 好似其他宗教都分幾派。

Karma will tell

因果輪迴ching唔知點解？
你估由神話你係忠就忠奸就奸咩

Karma係一個有意識嘅存在定純粹陳述因果現象

佛教善惡係用個心感受 唔係由阿邊個判斷

信果啲 唔會因爲你係到鳩up幾句 之後唔信

善惡的慨念是人的慨念, 即所謂世間意。佛家角度只有因果。當你做左一樣人認為是「善」的因, 咁自然會有人類所講「善」的果。同樣地作「惡」因, 自然會有「惡果」。

正如菩薩到人世示現, 佢一樣會有世間「善」事「惡」事發生, 例如貧病老死, 一樣會有刑傷意外, 一樣會有富貴榮華。但係遇到刑傷, 並唔會因此悲傷痛苦, 遇到富貴, 一樣唔會志得意滿。呢個就是所謂有世間事, 無世間意。

點解次次佛post你都會爛尾潛水?

都唔講殺人放火打劫果啲啦

呢個世界好多灰色嘢

咁即係只要我FEEL GOOD就OK?

樓主同佛教有咩深仇大恨?

我可唔可以咁理解Karma:

就好似玩撞磚遊戲
我闊角度彈粒波出去(善因), 隻game(世界)通常闊角度反彈粒波(善果)
窄角度彈出去(惡因)就引致窄角度反彈(惡果)
但闊窄(善惡/樂苦)係我主觀感覺
喺隻game角度嚟講, 佢只係反彈啲嘢, 無分闊窄
玩家45度彈粒波入嚟, 佢就45度彈出, 90度入就90度彈出, 當然要睇磚嘅狀態(因緣, 即條件)
Karma就係個反彈機制同現象

應該唔只係你個人點諗，而係個世界點諗

世界既諗法，有一部份係物理法則既因果
有一部份，係世界中其他生物既諗法

你殺咗人，就會有人憎恨你；響戰爭殺人，有人會歌頌你
殺人本身係冇善惡之分，果報亦冇善惡之分
但胡亂殺生必然導致憎恨，甚至報復
對一般人黎講，憎恨／報復唔係佢想要既野，係壞事，係惡報